\newpage % Команда для начала новой страницы

\begin{center}
    {\Large \textbf{РАЗДЕЛ О КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ}}
\end{center}

\vspace{1cm} % Отступ после заголовка

\noindent Настоящий бизнес-план разработан компанией ООО "Astadeer" и содержит конфиденциальную и коммерческую тайну, принадлежащую компании. Информация, представленная в данном документе, предназначена исключительно для ознакомления потенциальных инвесторов и партнеров с целью рассмотрения возможности инвестирования или сотрудничества.

\vspace{0.5cm} % Небольшой отступ

\noindent Бизнес-план не может быть скопирован, воспроизведен, распространен или передан третьим лицам полностью или частично без предварительного письменного согласия ООО "Astadeer". Содержащаяся в нем информация не может быть использована в каких-либо целях, противоречащих интересам ООО "Astadeer".

\vspace{0.5cm} % Небольшой отступ

\noindent В частности, потенциальные инвесторы и партнеры, получившие данный бизнес-план для ознакомления, обязуются:

\begin{itemize}
    \item Соблюдать конфиденциальность всей информации, содержащейся в бизнес-плане.
    \item Не разглашать и не передавать бизнес-план или любую его часть каким-либо третьим лицам без предварительного письменного согласия ООО "Astadeer".
    \item Не использовать информацию, содержащуюся в бизнес-плане, в целях, отличных от оценки возможности инвестирования или сотрудничества с ООО "Astadeer".
    \item В случае принятия решения об отказе от инвестирования или сотрудничества, незамедлительно вернуть бизнес-план ООО "Astadeer" и не сохранять никаких его копий в любом виде.
\end{itemize}

\vspace{0.5cm} % Небольшой отступ

\noindent ООО "Astadeer" оставляет за собой все права на данный бизнес-план и содержащуюся в нем информацию в соответствии с действующим законодательством. Любое несанкционированное использование, разглашение или распространение бизнес-плана будет преследоваться в установленном законом порядке.

\vspace{1cm} % Отступ внизу страницы

\noindent \textbf{Пожалуйста, подтвердите, что вы ознакомлены и согласны с условиями данного уведомления о конфиденциальности, фактом получения и прочтения настоящего бизнес-плана.}

\vfill % Заполняем оставшееся вертикальное пространство

Дата: \underline{\hspace{4cm}} \hfill Подпись: \underline{\hspace{4cm}}

